見到個post話d啊公啊婆係街推車仔 諗番起...

交代下背景先
我 婆婆
話說小弟20出頭
有次係新蒲崗同女朋友食完飯 等過紅綠燈
前面有對中年夫婦 突然有個推車婆婆推住成車紙皮等過馬路 唔知婆婆係咪成日未食飯 係到問人可唔可以俾幾十蚊佢買飯食 佢兩個即刻彈開 之後過完馬路 我拉住女朋友放慢腳步 見到個婆婆一路行一路問 但都冇人幫佢 最後我衝左入去燒味鋪叫
：一個叉雞飯加罐可樂 拎走
再狗衝過去俾婆婆
：婆婆請你食吖
：多謝你啊😭
我留低一句
：唔洗客氣 你慢慢食
然後就離開了
雖然唔知婆婆堅定流 但係好唔撚明d中年點解唔肯幫下人 鬼唔望佢有朝一日都變成咁 又唔係好多錢 利申 個飯30幾蚊 糧尾戶口得番100都冇 好似係. 幫到人就覺得無所謂

哦 好撚有心

隨便你點講 但我肯定你係其中一個自私撚

我諗我都係其中一個彈開既人
但係見到你好有心

你女朋友有冇呷個呀婆醋？

樓主走先啦
係child登講啲咁既野

幫人咪幫人囉 講到自己好撚偉大咁
洗唔洗捧埋你上神台?

個飯30幾蚊 糧尾戶口得番100都冇 好似係

唔會 不過佢話佢一個都唔會幫 驚同細膽

樓主去過深水埗未,C出口夜晚九至十一點長期有個啊婆係度講"哥哥請婆婆食個包丫"

意思係想講你d自私撚有錢都唔幫

你幫我頂住？

以前有做過義工 但小去深水埗

咁你條女咪自私撚囉

你新蒲岡都好D,我之前經常出入深水埗,扶貧,義工真係要揀地方

有D人根本唔抵幫,有時經過通州街見到有人派飯真係想去屌鳩佢地

有d乾手淨腳走黎拎飯食

我知道新蒲崗有幾個阿婆 佢仔女本身有比錢佢
錢仲要唔少 都仲要日日去執垃圾
我唔夠膽講一定係你見到果個 但見到事實未必係真
自己有錢仲走去執垃圾執紙皮我就真係唔知咩心態
到底係做緊好人定人地根本冇需要 我已經分唔清

有時我自己都分唔清佢真定假 但係嗰一剎那我覺得幫左佢先比較好

樓主我依家比戶口no. 你
你即刻過三十幾蚊我ok?

我都好窮，樓主幾時比一千幾百黎應急？
唔比就正自私撚